1. Which Command is used to show limited number of commits?
a) git fetch
b) git log -n 
c) git config
d) git status

Answer- b)git log -n 

2. Which command defines the author email to be used for all commits by the current user.
a) git clean -f
b) git config --global user.email
c) git merge --no-ff
d) git email--amend

Answer- b) git config --global user.email

3. ____________ command is useful for getting a high-level overview of the project history.
a) git log --oneline
b) git reset --hard
c) git log --author=""
d) git rebase

Answer- a) git log --oneline

4. ___________________ removes untracked files from your working directory.
a) git commit
b) git clean -f
c) git clean
d) git reset

Answer- c) git clean

5. Which command creates an empty Git repository in the specified directory?
a) git reset
b) git log ..
c) git init
d) git init --bare

Answer- c) git init

6. Command to download all the objects and references from a specified repository
a) git config --list
b) git help
c) git fetch
d) git log -n

Answer- c) git fetch

7. Git command to compare two specified branches
a) git diff ...
b) git merge
c) git blame -L ,
d) git push --tags

Answer- a) git diff ...

8. _____________ command renames the current branch to <branch>
a) git remote rm
b) git branch -m
c) git branch -D (CAPS)
d) git rebase

Answer- b) git branch -m

9. Which Git command displays the patch representing each commit.
a) git branch
b) git remote -v
c) git log -p
d) git log

Answer- c) git log -p

10. Which of the following command line environment is used for interacting with Git ?
a) Git Bash
b) GitHub
c) Git Boot
d) Git Lab

Answer- a) Git Bash

11. In Git, if you want to make your local repository reflect changes that have been made in a remote (tracked) repository, you should run the pull command
a) True
b) False

Answer-a) True

12. If you want to make radical changes to your team’s project and don’t want to impact the rest of the team, you should implement your changes in -
 the root
a) a tag
b) the trunk
c) None of the above

Answer-c)  None of the above

13. The Git clone command does which of the following?
a) Makes a local copy of the repository
b) Creates a working directory
c) Commits a new branch
d) Both 1 & 2

Answer-d) Both 1 & 2

14. Which one of the following is not part of the data structure of a Git repository?
a) Branch pointer
b) Body element
c) Commit object
d) Head pointer

Answer-b) Body element

15. Which of these Git client commands creates a copy of the repository and a working directory in the client’s workspace.
a) checkout
b) clone
c) import
d) update

Answer-b) clone

16. Git is a .................... Version Control tool.
a) Decentralized
b) Centralized

Answer- a) Decentralized

17. GIT belongs to the............. generation of Version Control tools
a) 2nd
b) 3rd
c) 4th
d) 5th

Answer-b) 3rd

18. The main objectives of Git are -
a) speed
b) data integrity
c) support for distributed non-linear workflows
d) All of the above

Answer- d) All of the above

19. What language is used in Git?
a) C
b) HTML
c) PHP
d) C++

Answer-a) C

20. Git command .................... used to give tags to the specified commit.
 a)git checkout [branch name]
 b)git show [commit]
 c)git tag [commitID]
 d)git rm [file]

Answer- c) git tag [commitID]
